const questionMythology = [
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Quelle était la punition pour la ruse de Sysiphe?",
    responses: [
      "Attaché à un rocher pour l'éternité, être picoré par les oiseaux.",
      "Debout dans un lac rempli d'eau, il ne pouvait pas boire.",
      "Abattre un arbre qui se régénère après chaque coup de hache."
    ],
    response: "Maudit de rouler un rocher sur une colline pour l'éternité."
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Selon le folklore algonquin, comment se transforme-t-on en Wendigo?",
    responses: [
      "Mutilation excessive de cadavres d'animaux.",
      "Effectuer un rituel impliquant un meurtre.",
      "Boire le sang de nombreux animaux tués."
    ],
    response: "Participer au cannibalisme."
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "L'ancien dieu romain de la guerre était communément appelé ...",
    responses: ["Jupiter", "Junon", "Ares"],
    response: "Mars"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Quelle figure mythologique grecque est le dieu / la déesse de la stratégie de bataille (entre autres)?",
    responses: ["Ares", "Artemis", "Apolon"],
    response: "Athena"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Qui dans la mythologie grecque, qui a conduit les Argonautes à la recherche de la toison d'or?",
    responses: ["Castor", "Dédale", "Ulysse"],
    response: "Jason"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Qui était le dieu romain du feu?",
    responses: ["Apolon", "Jupiter", "Mercure"],
    response: "Vulcain"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Le nom grec de Neptune est...",
    responses: ["Ares", "Zeus", "Apolon"],
    response: "Poseidon"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Laquelle des figures mythologiques mésopotamiennes suivantes n'était PAS une divinité?",
    responses: ["Enki", "Enlil", "Enkimdu"],
    response: "Enkidu"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Qui était le roi des dieux dans la mythologie grecque?",
    responses: ["Apolon", "Hermes", "Poseidon"],
    response: "Zeus"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Lequel de ces dieux romains n'a pas d'équivalent dans la mythologie grecque?",
    responses: ["Vulcain", "Junon", "Mars"],
    response: "Janus"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Quel dieu grec et romain était connu comme le dieu de la musique, de la vérité et de la prophétie, de la guérison, du soleil et de la lumière, de la peste, de la poésie et plus encore?",
    responses: ["Aphrodite", "Artemis", "Athena"],
    response: "Apolon"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Dans la mythologie grecque, qui a tué Achille?",
    responses: ["Hector", "Helen", "Pericles"],
    response: "Paris"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Quel personnage de la mythologie grecque s'est rendu dans la pègre pour ramener son épouse Eurydice au pays des vivants?",
    responses: ["Hercule", "Persée", "Dédale"],
    response: "Orphée"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question:
      "Lequel de ces dieux n'est PAS un dieu dans la mythologie nordique?",
    responses: ["Loki", "Tyr", "Snotra"],
    response: "Jens"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Nidhogg est une créature mythique de quelle mythologie?",
    responses: ["Egyptienne", "Grecque", "Hindu"],
    response: "Nordique"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Dans la mythologie grecque, qui est le dieu du vin?",
    responses: ["Hephaistos", "Cérès", "Apolon"],
    response: "Dionysos"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Un minotaure est moitié humain moitié quoi?",
    responses: ["Cheval", "Ours", "Aigle"],
    response: "Taureau"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Dans la plupart des traditions, qui était la femme de Zeus?",
    responses: ["Aphrodite", "Athéna", "Hestia"],
    response: "Héra"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Quel est le nom du dieu grec des forgerons?",
    responses: ["Dyntos", "Vulcain", "Artagatus"],
    response: "Héphaistos"
  },
  {
    themeName: "Mythologie",
    question: "Selon le mythe égyptien d'Osiris, qui a assassiné Osiris?",
    responses: ["Horus", "Ra", "Anhur"],
    response: "Set"
  }
];
module.exports = questionMythology;
